美領事：香港應該做自己 你在印度至太平洋中 對世界舉足輕重

and U.S.-Hong Kong relations in those days – just as it is today. It also mirrors how the United States of America is and has been, for centuries, a Pacific nation – culturally, economically and politically.

Key Economic Policy Principles for the Indo-Pacific

Ladies and gentlemen: It is tempting to think of the Indo-Pacific region solely in geographic terms – to picture in the mind’s eye broad expanses of ocean stretching between the various islands and shores. This suggests separation, or isolation. But the reality is that oceans do not divide us. If we add economics and people into the picture, it becomes clear that those seemingly wide oceans actually bring us together. We share the same currents, the same winds, and, most importantly, the same goals of trade, peace, and prosperity.

This vision of the Indo-Pacific is about how common interests and values connect us, bind us, and, in doing so, create boundless opportunities. This vision reflects the United States role as the leading champion of free, fair, and reciprocal trade.

Before coming to Hong Kong, I personally spent a number of years working in leadership roles in the Asia-Pacific Economic Cooperation organization, or APEC for short.

APEC, has been working hard for years to achieve a shared vision of free and open trade and investment in the Indo-Pacific region. The organization’s efforts have inspired a number of important breakthroughs aimed at bringing the Indo-Pacific region closer together, including a variety of bilateral and multilateral trade and investment agreements among the region’s economies.

In 2011, as hosts of APEC, the United States outlined four overall objectives for the region.

First, we called for an OPEN platform, one that allows for participation from around the world – including economies not actually represented in APEC – in order to maximize opportunities for entrepreneurs, investors, workers, and consumers everywhere, from all parts of the planet.

Second, we called for a FREE regional platform and a system with as few barriers to trade and investment as possible.

Third, we called for a TRANSPARENT platform in which the ‘rules of the road’ are established in consultation with stakeholders and are known to everyone, regardless of connections or country of origin. In the absence of transparency, corruption flourishes, and regulations can be applied arbitrarily. That harms competition, and the trust and confidence that are necessary for trade and investment to flourish. The rules of the road should be known to all and applied equally to all.

Taken together, openness, freedom, and transparency help sustain the fourth principle we outlined, which is that markets should be FAIR. The United States seeks a level playing field and an environment in which businesses rise or fall based on honest competition rather than government manipulation.

This principle is often undermined when governments directly own the means of production, including via state-owned corporations. It can also be undermined if nations take a predominantly mercantilist view, pushing their own exports while constraining imports.

The United States, of course, was founded on the principle that individual citizens actually occupy a higher moral and legal status than the government. As a result, we tend to favor a minimized role for government in influencing private economic activity.

We realize that some societies in the Indo-Pacific region, notably Mainland China, may have a different point of view regarding the proper balance between the rights of the government and the rights of individual citizens, or the rights of private corporations.

But really the only way for trade and investment relationships to be fair and reciprocal is for governments to get out of the way of business, as much as possible, so that business can be conducted without being either helped or hindered by governments.

I imagine that you all have been closely following the negotiations currently tak

當時和美國與香港的關係 - 就像今天一樣。它還反映了美利堅合眾國幾個世紀以來一直是一個太平洋國家 - 在文化，經濟和政治方面。

印度太平洋地區的主要經濟政策原則

女士們，先生們：很有可能僅僅從地理角度來考慮印度洋 - 太平洋地區 - 想像一下在各個島嶼和海岸之間廣闊的海洋延伸。這表明分離或隔離。但現實是海洋不會分裂我們。如果我們將經濟學和人們添加到圖片中，很明顯，那些看似寬闊的海洋實際上將我們聚集在一起。我們擁有相同的潮流，同樣的風，最重要的是，貿易，和平和繁榮的目標相同。

印度太平洋的這一願景是關於共同的利益和價值觀如何联系我們，約束我們，並在此過程中創造無限的機會。這一願景反映了美國作為自由，公平和互惠貿易的主要支持者的角色。

在來香港之前，我個人在亞太經濟合作組織（APEC）擔任領導職務多年。

亞太經合組織多年來一直在努力實現印度 - 太平洋地區自由開放貿易和投資的共同願景。該組織的努力激發了一系列重要突破，旨在使印度 - 太平洋地區更緊密地聯繫在一起，包括該地區經濟體之間的各種雙邊和多邊貿易和投資協定。

2011年，作為APEC的東道主，美國概述了該地區的四個總體目標。

首先，我們呼籲建立一個開放平台，允許來自世界各地的參與者 - 包括實際上沒有在APEC中代表的經濟體 - 以便為來自世界各地的企業家，投資者，工人和消費者提供最大的機會。

其次，我們呼籲建立一個免費的區域平台和盡可能少的貿易和投資壁壘的系統。

第三，我們呼籲建立一個透明平台，其中“道路規則”是與利益相關者協商建立的，並且每個人都知道，無論其聯繫或來源國。在缺乏透明度的情況下，腐敗現象氾濫，法規可以任意適用。這會損害競爭，以及貿易和投資蓬勃發展所必需的信任和信心。所有人都應了解道路規則並平等適用於所有人。

合起來，開放性，自由性和透明度有助於維持我們概述的第四個原則，即市場應該是公平的。美國尋求一個公平的競爭環境和一個基於誠實競爭而不是政府操縱的企業興衰的環境。

當政府直接擁有生產資料時，包括通過國有企業，這一原則往往受到破壞。如果各國採取主要的重商主義觀點，在限制進口的同時推動自己的出口，也可能會受到破壞。

當然，美國的基本原則是，個別公民實際上比政府擁有更高的道德和法律地位。因此，我們傾向於將政府在影響私人經濟活動方面的作用降至最低。

我們認識到，印度 - 太平洋地區的一些社會，特別是中國大陸，可能對政府權利與個別公民的權利或私營公司的權利之間的適當平衡有不同的觀點。

但實際上，貿易和投資關係公平和互惠的唯一途徑是政府盡可能地避開業務，以便在沒有政府幫助或阻礙的情況下開展業務。

我想你們都在密切關注目前的談判
google

Push

其實，就算支爆又好，香港獨立又好，支那完全侵蝕左香港都好，我都深信香港會撐到落去

香港人真係唔好妄自菲薄，作為一個彈丸之地我地其實仍然有好多值得自豪既野

特别係睇到有李慧詩，近排睇到有男人賣樓造助聽器，袁富華拎金馬獎，自己心都有火勤力左去向目標進發

成日有人同我講，邊度邊度會取代香港，我都一笑置之，有啲野呢個地方先至有

可能我地最後會輸哂，但自己份港人精神要Keep住

差唔多時候會搞階級鬥爭架啦，你自豪嗰啲嘢，同蚛蟈人J嗰啲有幾大分別，班上流社會幾想你唔好打亂佢哋生活啊，你睇睇醫生護士嗰啲人工、人數、工時、工作量喺連登啲非主流意見，你就知上面班人話之你死啦，你咪阻佢哋發達

最緊要做好自己本份啦

唔好諗咩改變世界香港，好多時身邊啲朋友同家人都改唔到啦

自己保持呢份精神就夠

你估唔想？仲留香港嘅都變晒支那奴才了 有心人都走晒

鄰國人成日話上海、前海、深圳可以取替香港，
但就成日黎香港買奶粉、買金、買藥等。
明明有大屋住，都要衝黎香港住蝸居，點解？
因為香港有嘅野係其他地方取代唔到，
人嘅質素、學識、文化，同埋最緊要一樣嘢：誠信。

每次一延長貿易戰，個戰場就會去左輿論度

支那基本上無任何招數或者吸引力拉攏到唔奶共香港人的人心，只可以行消極內鬥政策，吹奏中國幾強大，你無左中國會死，香港唔夠競爭力，年年都比深圳上海超越一次，香港人唔去大灣區發展就會死乜乜乜，香港無得救，所有言論目的都係摧殘香港人的自信

但美國佬就叫你唔洗怕，你有好多優點，你好重要架，唔好覺得自己微不足道，要比D信心自己，你做好自己，我就會繼續支持你

一個踩低你，一個鼓勵你，傻都知道歸邊歸邊度啦

以一個搵夠錢就移民
以一代人 甚至十零廿年做決定既物種
邊可能管到香港
支那永遠都係失敗者
國際社會既寄生蟲

或者香港而家角色只係做一面照妖鏡
到妖魔被消滅
又可以回到昔日光輝

啲有能力有料嘅早就知道香港冇得救移晒民或鋪好晒後路準備隨時離開香港啦

d 說話唔係比香港人聽，係比大陸隻蠢狗聽

事實係，大陸依靠香港先可以生存，香港係成個大路對外的中間人，無左香港大陸一定仆街失去社會地位，提醒佢攪冧香港 (掛勾人仔，大灣區割讓) 一拍兩散就以後兩計傾

共狗之前認定左香港阻住佢地發達，所以已經定好晒死線點攪死香港，將來香港同一個中國垃圾省無異。

美國佬知道佢地d死線叫佢唔好亂黎。可能你好奇怪點解明知大陸無所香港會仆街，都要保香港，一來好多美資係香港，二來有個港豬提款機 388 ， 三來無左中間跳板好難再抽中國油水

中國仆街時，美國都無左塊大豬肉

香港機場其實好勁